<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <id>https://cloveroom.github.io/</id>
    <title>Clover的岁月</title>
    <updated>2019-10-04T09:12:47.749Z</updated>
    <generator>https://github.com/jpmonette/feed</generator>
    <link rel="alternate" href="https://cloveroom.github.io/"/>
    <link rel="self" href="https://cloveroom.github.io//atom.xml"/>
    <subtitle>智者乐山  仁者乐水</subtitle>
    <logo>https://cloveroom.github.io//images/avatar.png</logo>
    <icon>https://cloveroom.github.io//favicon.ico</icon>
    <rights>All rights reserved 2019, Clover的岁月</rights>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[AMD:拒绝空头支票！锐龙优化后游戏性能爆涨28%]]></title>
        <id>https://cloveroom.github.io//post/amdju-jue-kong-tou-zhi-piao-rui-long-you-hua-hou-you-xi-xing-neng-bao-zhang-28</id>
        <link href="https://cloveroom.github.io//post/amdju-jue-kong-tou-zhi-piao-rui-long-you-hua-hou-you-xi-xing-neng-bao-zhang-28">
        </link>
        <updated>2019-10-03T08:57:01.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p>众所周知，早在前年2月AMD Ryzen系列CPU发布之初就面临着两个最大的问题！其一为内存兼容性问题，其二便是游戏性能问题了。而彼时AMD也确实有针对游戏优化问题做过声明，称会持续加强和游戏厂商之间的合作，不断优化Ryzen处理器在游戏中的性能表现！如今看来，AMD确实所言非虚！<br>
据TPU报道，《古墓丽影10》打上最新补丁后（v770.1），在画面中等设定和高设定下，帧数最高暴增28%，此时的平台配置为Ryzen 7 1800X +GeForce GTX 1080。此，开发者Crystal Dynamics进行了详细解释，《古墓丽影10》可以在每个逻辑线程上执行渲染任务，通过调谐任务占比，调动更多的核心参与，从而更充分地发挥主机CPU的潜力。<br>
　　不仅仅游戏，像是数字雕刻和绘画软件ZBrush，在4R8新版本中，使用Ryzen 7 1800X的光绘时间更是提速了204772%。全新的Ryzen 7/5系列CPU相较Intel处理器最明显的优势就在于核心数量和功耗，充分发挥好这些优势，AMD将重新赢得消费者的信心，相信在不久的将来，夺回较大的桌面级处理器市场份额一定不是梦！</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[巧用橘皮自制超强去污水]]></title>
        <id>https://cloveroom.github.io//post/qiao-yong-ju-pi-zi-zhi-chao-qiang-qu-wu-shui</id>
        <link href="https://cloveroom.github.io//post/qiao-yong-ju-pi-zi-zhi-chao-qiang-qu-wu-shui">
        </link>
        <updated>2017-07-03T08:51:53.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p>剩的橘子皮大伙是不是随手就丢掉了？其实用它煮出来的水，擦洗污渍效果非常好，还带有淡淡的水果香呢！这不是什么最新品牌的清洁剂，橘皮就有这种神奇效果！<br>
　　<br>
　　根据生活妙招网小编的实验，在煮橘皮水的时候，加入醋可增强其去污能力。橘子皮加水煮沸后再加醋，水醋比大约100:&gt;1，就可以拿来擦桌子、沙发、地板。<br>
　　<br>
　　同样的方式，如果把醋换成苏打粉，水和苏打粉的比例大约200:1，就可以擦拭比较油腻的排油烟机或是瓦斯炉。<br>
　　<br>
　　橘子皮是个宝，今后再不能随便丢掉了啊！</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[三星群龙无首，大型投资规划停摆！韩媒：恐陷危机]]></title>
        <id>https://cloveroom.github.io//post/san-xing-qun-long-wu-shou-da-xing-tou-zi-gui-hua-ting-bai-han-mei-kong-xian-wei-ji</id>
        <link href="https://cloveroom.github.io//post/san-xing-qun-long-wu-shou-da-xing-tou-zi-gui-hua-ting-bai-han-mei-kong-xian-wei-ji">
        </link>
        <updated>2017-06-10T08:54:39.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p>三星电子（Samsung Electronics）今年第二季缴出亮眼成绩单，营业利益创下历史高，一口气超越苹果（Apple Inc.）。然而，三星外在亮眼，内部却问题丛生，还得面对政府可能加税的疑虑，危机阴影逐渐垄罩。<br>
Business Korea 28 日报导，三星 27 日公布的第二季营益多达 14.1 万亿韩元（相当于 126 亿美元），居全球所有非金融公司之冠。然而，副会长李在镕（Lee Jae-yong）卷入前总统朴槿惠的闺密干政案，遭警方拘禁，三星群龙无首，无法进行大规模的投资计划。三星一名资深主管说，三星靠着数年前大举投资半导体的行动，才有今天的成就，目前正是替未来做准备的时刻，无奈三星所有投资规画已全面暂缓。<br>
三星去年斥资 9 万亿韩元购并全球车用电子零件大厂 Harman，过去 5 年共计收购了 10 家大大小小企业，巩固自身竞争力。然而，自从李在镕被拘捕后，所有投资活动全部停摆。<br>
三星目前的投资活动，都是去年就先规划好的行程。三星计划 2021 年底前要投资 30 万亿韩元，扩充平泽市半导体厂 Line 1 产能，并打算对华城半导体厂投入 6 万亿韩元，打造拥有尖端设备的新产线，而未来 5 年的投资预算则有 50 万亿韩元之谱。相较之下，新的投资规画仍遥遥无期。<br>
不只如此，三星还得面对来自外部的威胁。韩国新任总统文在寅（Moon Jae-in）正在推行新政，准备拉高超大型财阀的税负，考虑的法案包括加征财阀的公司税和所得税，例如营收超过 2,000 亿韩元的公司，缴纳的公司税率从 22% 调升至 25% 等。<br>
与之相较，台积电则痛宰三星电子，先前传出已抢下高通（Qualcomm）骁龙（Snapdragon）处理器大单。据传台积电微缩制程进度大幅超前三星，高通变心，决定把 7 纳米芯片订单转给台积电。</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[三霄黄河阵]]></title>
        <id>https://cloveroom.github.io//post/san-xiao-huang-he-zhen</id>
        <link href="https://cloveroom.github.io//post/san-xiao-huang-he-zhen">
        </link>
        <updated>2016-10-14T08:46:57.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p>如果问读者朋友：封神大战中，阐教群仙遭遇最大挫败的战役是哪次？估计不少朋友会回答：诛仙剑阵战役或者万仙阵战役。<br>
为何？<br>
因为那两场战役中，带领截教群仙出战的是截教教主通天。<br>
事实上，在那两场战役中，阐教事先进行了充分的布局，最后几乎完胜截教。<br>
在封神大战中，阐教唯一受到重创，阵线一度接近崩溃的，是在迎战三霄娘娘摆下的九曲黄河阵时。<br>
为击败三霄，破去黄河阵，不仅阐教十二仙首被削去三花，废去修为，全部沦为凡人，就连阐教掌教元始天尊都一度面临生命危险。若非元始天尊擅于审时度势，明智的选择了龟缩战术，那么，等待阐教的就是大溃灭。<br>
混元金斗乃是开天辟地时天地孕化，蕴含无穷天地大道。一旦全力施展，不仅可以横扫大罗金仙，甚至可以抓捕圣人。<br>
九曲黄河阵乃通天教主亲自传授，蕴含天地大道，一旦催动，对于圣人境界同样有极大削弱作用。<br>
正因为有这两件大杀器叠加的霸道威力，依然还是大罗金仙境界的三霄娘娘才敢于挑战混元大罗金仙中期的元始天尊。有关元始天尊忌惮三霄的观点，在评价混元金斗时已经论述。<br>
事实上，让元始天尊害怕的不仅仅是混元金斗，更有黄河阵。一旦进入黄河阵，即便是元始天尊也无法阻止大阵对于自身法力、防御的削弱。<br>
在圣人境界当中，元始天尊的修为只能算是牛尾鸡头。在混沌时期就已经存在的诸位老牌圣人中，元始天尊几乎垫底。一旦实力被削弱，那么，就有可能跌落至混元大罗金仙初期境界。即与人族三皇、女娲等新晋圣人一般。<br>
若在黄河阵外，以元始天尊的修为，加上有超强法宝玉如意护体，当不惧拥有金蛟剪与混元金斗的三霄娘娘。可是，身处黄河阵，结果就大大不同。<br>
云霄娘娘本就是大罗金仙圆满之境，距离成圣只差半步。她若全力催发混元金斗，完全可以与初期圣人一战。加上琼霄与碧霄实力不俗，还有锋锐无匹的金蛟剪虎视眈眈。三霄娘娘合力，完全有实力灭掉一位初期圣人！<br>
因此，元始天尊才会无视燃灯道人的疑问，道貌岸然其实憋屈万分的采取龟缩策略，安静等待大师兄到来。</p>
<p>与元始天尊畏缩不前的懦弱样子不同，面对三霄，老子显得轻松淡定。<br>
破阵当日，老子对元始天尊说：“今日破了‘黄河阵’早回，红尘不可久居。”言下之意，破黄河阵只是小菜一碟，一旦他老人家出手，必定马到成功。<br>
面对三霄时，老子也全无元始天尊那般客气。因三霄娘娘见了自己，竟然立而不拜，老子立刻就黑下脸来，怒声训斥曰：“你等不守清规，敢行忤慢！尔师见吾且躬身稽首，你焉敢无状！”<br>
老子确实有资格发脾气。他本就是鸿钧老祖掌门大弟子，早在玄黄时代就已经得道，在混沌时期元始天尊与通天教主刚入门时，他老人家就已经成圣。如今更是进入混元大罗金仙后期境界。加上老子拥有一门超强秘术，一旦施展，实力将飙升。别说是三霄，就算是通天教主亲自主持黄河阵，亲自催动混元金斗，老子也可以轻松灭之！之后十二金仙果然都被打成了凡人了，不过三霄也只是把十二金仙打成了凡人之后就没动手了，既然已经把他们打成了凡人了，为什么不乘胜追击，直接把他们都弄死，其实主要是因为三霄打败十二金仙的混元金斗只能够把人的修为清零，不能够置他们于死地。而最重要的一个原因就是因为这十二金仙都是元始天尊身边的弟子，如果直接把他们灭了的话，到时候说不定元始天尊就会来找通天教主的麻烦，说不定到时候元始天尊再给自己三姐妹下点绊子，考虑到这些因素，所以三霄非常的犹豫，这种犹豫让她们在之后并没有杀了阐教十二金仙他们。</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[西游中为何只能道士求雨和尚却不能？这名神仙道破玄机！]]></title>
        <id>https://cloveroom.github.io//post/xi-you-zhong-wei-he-zhi-neng-dao-shi-qiu-yu-he-shang-que-bu-neng-zhe-ming-shen-xian-dao-po-xuan-ji</id>
        <link href="https://cloveroom.github.io//post/xi-you-zhong-wei-he-zhi-neng-dao-shi-qiu-yu-he-shang-que-bu-neng-zhe-ming-shen-xian-dao-po-xuan-ji">
        </link>
        <updated>2016-10-08T09:07:36.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p>在西游世界中，不知大家注意没有，只有道士才能求下雨，和尚们是根本不行的。<br>
最典型的是车迟国，该国养了不少和尚，但随着全国干旱，国王要这些和尚们求雨时，他们却推说只会念经，不会求雨。这时正好来了三名道士，他们一登台，这雨就降下来了。于是，国王便罚他们给道士当奴役，天天干苦力，弄得生不如死。<br>
在乌鸡国，同样是干旱，国王找了和尚来求雨，同样求不下来，于是文殊菩萨的坐骑到该国，变化成道士，于是就把雨求下来了。在赢得国王信任之后，一个巴掌把他推到井里淹死了。<br>
有人可能问了，孙悟空不是和尚吗？为何能求雨？大家不要忘了，首先，他就是从天庭下来的，其次，他哪是求雨，那是命令人家帮忙刷脸下雨。<br>
为何和尚求不下来雨呢？而道士不管是不是正宗的，甚至妖怪变化的，也能求下来雨，这是为何？<br>
其实，有名神仙一语道破了天机。<br>
在原著第四十五回，虎力大仙烧了令符、下了令牌，于是雷电、风婆、龙王果然来了。孙悟空十分不解，这几个不是野道士吗？怎么也能令玉帝下旨，能把风雨雷电四神叫来？他马上使个分身术，跳到空中了解实情。<br>
他见到南天门里，邓天君领着雷公电母到当空，正准备下雨。孙悟空很不解地说：“你们怎么来的志诚！是何法旨？”<br>
邓天君道：“那道士五雷法是个真的。他发了文书，烧了文檄，惊动玉帝，玉帝掷下旨意，径至九天应元雷声普化天尊府下。我等奉旨前来，助雷电下雨。”<br>
原来，求雨必须要掌握正宗的五雷法！这五雷法只有道士才能修炼，和尚即使修炼，也不可能念到正宗的！这就是道士能求和尚不能求的根本原因！<br>
按天庭制度规定，只要有人用五雷法求雨，只要是正宗的，程序上就没问题，管他道士是什么出身，玉帝也会下旨的。<br>
就像一些官大爷，凡事看中的是程序，而不是结果。如果程序没对，哪怕群众已经被洪水冲走了，百姓就要被歹徒打死了，他们依然会淡定地端着杯子喝口茶说，到窗口排队，按程序来。<br>
但如果遇到有背景的人拿着纸条来，马上特事特办，他们认为只要这五雷法（背景）是真的，管他谁在操办，章一盖，就OK了！</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[PhotoShop CC 通过调整边缘抠图]]></title>
        <id>https://cloveroom.github.io//post/photoshop-cc-tong-guo-diao-zheng-bian-yuan-kou-tu</id>
        <link href="https://cloveroom.github.io//post/photoshop-cc-tong-guo-diao-zheng-bian-yuan-kou-tu">
        </link>
        <updated>2015-10-09T08:40:55.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p>以前一直用 PhotoShop CS 的抽出滤镜抠图，今天安装了 PhotoShop CC ，第一件事就是学习抠图。看了一下滤镜菜单里面没有了抽出滤镜，网上查询了后才知这个系列的已经去除了抽出滤镜，使用了更简单的磁性套索+调整边缘代替。具体方法如下：<br>
首先，打开需要处理的图片，选择左侧常用工具栏的磁性套索，将需要抠出的部分套起来。<br>
其次，选择菜单栏下的调整边缘按钮，在打开的调整边缘窗口中，根据情况调整半径、羽化、对比度、移动边缘等选项。<br>
然后，在输出选项那里选择一种输出方式，比如输出为新建图层，确定后图就抠出来了。<br>
最后，使用橡皮檫微调不需要的部分。<br>
这就是PhotoShop CC 通过调整边缘来抠图的操作方法，就不上图了。与 PhotoShop CS 的抽出滤镜抠图大同小异，不过我觉得更方便了。</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[熊猫烧香]]></title>
        <id>https://cloveroom.github.io//post/xiong-mao-shao-xiang</id>
        <link href="https://cloveroom.github.io//post/xiong-mao-shao-xiang">
        </link>
        <updated>2014-09-10T08:59:14.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p>“熊猫烧香”，跟灰鸽子不同，是一款拥有自动传播、自动感染硬盘能力和强大的破坏能力的病毒，它不但能感染系统中exe，com，pif，src，html，asp等文件，它还能中止大量的反病毒软件进程并且会删除扩展名为gho的文件。<br>
该文件是一系统备份工具GHOST的备份文件，使用户的系统备份文件丢失。被感染的用户系统中所有.exe可执行文件全部被改成熊猫举着三根香的模样。2006年10月16日由25岁的湖北武汉新洲区人李俊编写，2007年1月初肆虐网络，它主要通过下载的文件传染。2007年2月12日，湖北省公安厅宣布，李俊以及其同伙共8人已经落网，这是中国警方破获的首例计算机病毒大案。2014年，张顺、李俊被法院以开设赌场罪分别判处有期徒刑五年和三年，并分别处罚金20万元和8万元。熊猫烧香其实是一种蠕虫病毒的变种，</p>
<p>熊猫烧香<br>
而且是经过多次变种而来的，由于中毒电脑的可执行文件会出现“熊猫烧香”图案，所以也被称为 “熊猫烧香”病毒。但原病毒只会对EXE图标进行替换，并不会对系统本身进行破坏。而大多数是中等病毒变种，用户电脑中毒后可能会出现蓝屏、频繁重启以及系统硬盘中数据文件被破坏等现象。同时，该病毒的某些变种可以通过局域网进行传播，进而感染局域网内所有计算机系统，最终导致企业局域网瘫痪，无法正常使用，它能感染系统中exe，com，pif，src，html，asp等文件，它还能终止大量的反病毒软件进程并且会删除扩展名为gho的备份文件。被感染的用户系统中所有.exe可执行文件全部被改成熊猫举着三根香的模样。<br>
除通过网站带毒感染用户之外，此病毒还会在局域网中传播，在极短时间之内就可以感染几千台计算机，严重时可以导致网络瘫痪。中毒电脑上会出现“熊猫烧香”图案，所以也被称为“熊猫烧香”病毒。中毒电脑会出现蓝屏、频繁重启以及系统硬盘中数据文件被破坏等现象。<br>
病毒会删除扩展名为gho的文件，使用户无法使用ghost软件恢复操作系统。</p>
<p>中毒时会弹出的窗口<br>
“熊猫烧香”感染系统的.exe .com. f.src .html.asp文件，添加病毒网址，导致用户一打开这些网页文件，IE就会自动连接到指定的病毒网址中下载病毒。在硬盘各个分区下生成文件autorun.inf和setup.exe，可以通过U盘和移动硬盘等方式进行传播，并且利用Windows系统的自动播放功能来运行，搜索硬盘中的.exe可执行文件并感染，感染后的文件图标变成“熊猫烧香”图案。“熊猫烧香”还可以通过共享文件夹、用户简单密码等多种方式进行传播。该病毒会在中毒电脑中所有的网页文件尾部添加病毒代码。一些网站编辑人员的电脑如果被该病毒感染，上传网页到网站后，就会导致用户浏览这些网站时也被病毒感染。据悉，多家著名网站已经遭到此类攻击，而相继被植入病毒。由于这些网站的浏览量非常大，致使“熊猫烧香”病毒的感染范围非常广，中毒企业和政府机构已经超过千家，其中不乏金融、税务、能源等关系到国计民生的重要单位。注：江苏等地区成为“熊猫烧香”重灾区。</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[学 Java 网络爬虫，需要哪些基础知识？]]></title>
        <id>https://cloveroom.github.io//post/xue-java-wang-luo-pa-chong-xu-yao-na-xie-ji-chu-zhi-shi</id>
        <link href="https://cloveroom.github.io//post/xue-java-wang-luo-pa-chong-xu-yao-na-xie-ji-chu-zhi-shi">
        </link>
        <updated>2014-05-07T03:06:07.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p>说起网络爬虫，大家想起的估计都是 Python ，诚然爬虫已经是 Python 的代名词之一，相比 Java 来说就要逊色不少。有不少人都不知道 Java 可以做网络爬虫，其实 Java 也能做网络爬虫而且还能做的非常好，在开源社区中有不少优秀的 Java 网络爬虫框架，例如 webmagic 。我的第一份正式工作就是使用 webmagic 编写数据采集程序，当时参与了一个舆情分析系统的开发，这里面涉及到了大量网站的新闻采集，我们就使用了 webmagic 进行采集程序的编写，由于当时不知道其设计原理，使用起来还是走了不少弯路，其实 webmagic 的设计借鉴了 Scrapy ，所以它也能像 Scrapy 一样强大，关于 webmagic 框架我们将在后续展开详细的讨论。<br>
在后面的几年工作中，也参与了好几个爬虫项目，但是大多数都是使用 Python ，抛开语言不谈，爬虫也是有一套思想的。这些年写爬虫程序，对我个人的技术成长帮助非常大，因为在爬虫的过程中，会遇到各种各样的问题，其实做网络爬虫还是非常考验技术的，除了保证自己的采集程序可用之外，还会遇到被爬网站各种奇奇怪怪的问题，比如整个 HTML 页面有没一个 class 或者 id 属性，你要在这种页面提取表格数据，并且做到优雅的提取，这就是非常考验你的想象力以及技术啦。非常有幸在刚入行的时候就接触到了网络爬虫这一块，它加快了我对互联网的理解和认知，扩宽了我的视野。<br>
这几年来网络爬虫比较火，如果你想学习 Java 网络爬虫，我根据我自己的经验总结了一下，想入门学习 Java 网络爬虫需要知道的四点基础知识。<br>
1、有 “道德” 的爬虫<br>
我为什么会把这一点放在最前面呢？因为我觉得这一点比较重要，什么叫有 “道德” 的爬虫呢？就是遵循被爬服务器的规则，不去影响被爬服务器的正常运行，不把被爬服务搞垮，这就是有 “道德” 的爬虫。<br>
爬虫作为一种计算机技术就决定了它的中立性，因此爬虫本身在法律上并不被禁止，但是利用爬虫技术获取数据这一行为是具有违法甚至是犯罪的风险的。所谓具体问题具体分析，正如水果刀本身在法律上并不被禁止使用，但是用来捅人，就不被法律所容忍了。<br>
爬虫为不违法？取决于你做的事情为不违法，网络爬虫的本质是什么？网络爬虫的本质是用机器代替人工去访问页面。我查看公开的新闻肯定不犯法，所以我去采集公开在互联网上的新闻也不犯法，就像各大搜索引擎网站一样，别的网站巴不得别搜索引擎的蜘蛛抓取到。另一种恰恰相反的情况是去采集别人隐私的数据，你自己去查看别人的隐私信息这就是一种违法的行为，所以用程序去采集也是违法的，这就像答案中所说的水果刀本身不违法，但是用来捅人就违法啦。<br>
要做到有 “道德” 的爬虫，Robots 协议是你必须需要了解的，下面是Robots 协议的百度百科<br>
学会分析 Http 请求<br>
我们每一次与服务端的交互都是通过 Http 协议，当然也有不是 Http 协议的，这个能不能采集我就不知道啦，没有采集过，所以我们只谈论 Http 协议，在 Web 网页中分析 Http 协议还是比较简单，我们以百度检索一条新闻为例<br>
在右边headers查看栏中，我们能够看到这次请求所需要的参数，在这里我们需要特别注意 Request Headers 和 Query String Parameters 这两个选项栏。<br>
Request Headers 表示的是该次 Http 请求所需要的请求头的参数，有一些网站会根据请求头来屏蔽爬虫，所以里面的参数还是需要了解一下的，请求头参数中大部分参数都是公用的， User-Agent 和 Cookie 这两个参数使用比较频繁， User-Agent 标识浏览器请求头，Cookie 存放的是用户登录凭证。<br>
Query String Parameters 表示该次 Http 请求的请求参数，对于post 请求来说这个还是非常重要的，因为在这里可以查看到请求参数，对我们模拟登陆等 Post 请求非常有用。<br>
上面是网页版的 HTTP 请求的链接分析，如果需要采集 APP 里面的数据就需要借助模拟器了，因为 APP 里没有调试工具，所以只能借助模拟器，使用较多的模拟器工具有如下两种，有兴趣的可以执行研究。<br>
fiddler<br>
wireshark<br>
3、学会 HTML 页面解析<br>
我们采集的页面都是 HTML 页面，我们需要在 HTML 页面中获取我们需要的信息，这里面就涉及到了 HTML 页面解析，也就是 DOM 节点解析，这一点是重中之重，如果你不会这一点就像魔术师没有道具一样，只能干瞪眼啦。标题所在的 span 标签我已经在图中框出来啦，我们该如何解析这个节点信息呢？方法有千千万万，经常使用的选择器应该是 CSS 选择器 和 XPath ，如果你还不知道这两种选择器，可以点击下方链接学习了解一下：<br>
CSS 选择器参考手册：https://www.w3school.com.cn/cssref/css_selectors.asp<br>
XPath 教程：https://www.w3school.com.cn/xpath/xpath_syntax.asp<br>
使用 CSS 选择器解析的写法为：#wgt-ask &gt; h1 &gt; span<br>
使用 XPath 解析的写法为：//span[@class=&quot;wgt-ask&quot;]只需要选中对应的节点，右键找到 Copy ，它提供了几种获取该节点的解析方式，具体的入上图所示，Copy selector 对应的就是 Css 选择器，Copy XPath 对应的是 XPath，这个功能还是非常有用的。<br>
4、了解反爬虫策略<br>
因为现在爬虫非常泛滥，很多网站都会有反爬虫机制，来过滤掉爬虫程序，以便保证网站的可以用，这也是非常有必要的手段，毕竟如果网站不能使用了，就没有利益可谈啦。反爬虫的手段非常多，我们来看看几种常见的反爬虫手段。<br>
基于 Headers 的反爬虫机制<br>
这是一种比较常见的反爬虫机制，网站通过检查 Request Headers 中的 User-Agent 、Referer 参数，来判断该程序是不是爬虫程序。要绕过这种机制就比较简单，我们只需要在网页中先查看该网站所需要的 User-Agent 、Referer 参数的值，然后在爬虫程序的 Request Headers 设置好这些参数就好啦。<br>
基于用户行为的反爬虫机制<br>
这也是一种常见的反爬虫机制，最常用的就是 IP 访问限制，一个 IP 在一段时间内只被允许访问多少次，如果超过这个频次的话就会被认为是爬虫程序，比如豆瓣电影就会通过 IP 限制。<br>
对于这种机制的话，我们可以通过设置代理 IP 来解决这个问题，我们只需要从代理ip网站上获取一批代理ip，在请求的时候通过设置代理 IP 即可。<br>
除了 IP 限制之外，还会有基于你每次的访问时间间隔，如果你每次访问的时间间隔都是固定的，也可能会被认为是爬虫程序。要绕过这个限制就是在请求的时候，时间间隔设置不一样，比例这次休眠 1 分钟，下次 30 秒。<br>
基于动态页面的反爬虫机制<br>
有很多网站，我们需要采集的数据是通过 Ajax 请求的或者通过 JavaScript生成的，对于这种网站是比较蛋疼的，绕过这种机制，我们有两种办法，一种是借助辅助工具，例如 Selenium 等工具获取渲染完成的页面。第二种方式就是反向思维法，我们通过获取到请求数据的 AJAX 链接，直接访问该链接获取数据。<br>
以上就是爬虫的一些基本知识，主要介绍了网络爬虫的使用工具和反爬虫策略，这些东西在后续对我们的爬虫学习会有所帮助，由于这几年断断续续的写过几个爬虫项目，使用 Java 爬虫也是在前期，后期都是用 Python，最近突然间对 Java 爬虫又感兴趣了，所以准备写一个爬虫系列博文，重新梳理一下 Java 网络爬虫，算是对 Java 爬虫的一个总结，如果能帮助到想利用 Java 做网络爬虫的小伙伴，那就更棒啦。Java 网络爬虫预计会有六篇文章的篇幅，从简单到复杂，一步一步深入，内容涉及到了我这些年爬虫所遇到的所有问题。下面是模拟的六篇文章介绍。<br>
1、网络爬虫，原来这么简单<br>
这一篇是网络爬虫的入门，会使用 Jsoup 和 HttpClient 两种方式获取到页面，然后利用选择器解析得到数据。最后你会收获到爬虫就是一条 http 请求，就是这么简单。<br>
2、网页采集遇到登录问题，我该怎么办？<br>
这一章节简单的聊一聊获取需要登录的数据，以获取豆瓣个人信息为例，从手动设置 cookies 和模拟登陆这两种方式简单的聊一聊这类问题。<br>
3、网页采集遇到数据 Ajax 异步加载，我该怎么办？<br>
这一章节简单的聊一聊异步数据的问题，以网易新闻为例，从利用 htmlunit 工具获取渲染完页面和反向思维直接获取到 Ajax 请求连接获取数据两种方式，简单的聊一下这类问题的处理方式。<br>
4、网页采集 IP 被封，我该怎么办？<br>
IP 访问被限制这应该是常见的事情，以豆瓣电影为例，主要以设置代理IP为中心，简单的聊一聊 IP 被限制的解决办法，还会简单的聊一下如何搭建自己的ip代理服务。<br>
5、网络采集性能太差，我该怎么办？<br>
有时候对爬虫程序的性能有要求，这种单线程的方式可能就行不通了，我们可能就需要多线程甚至是分布式的爬虫程序啦，所以这一篇主要聊一聊多线程爬虫以及分布式爬虫架构方案。<br>
6、开源爬虫框架 webmagic 使用案例解析<br>
以前用 webmagic 做过一次爬虫，但是那个时候我似懂非懂的，没有很好的理解 webmagic 框架，经过这几年的经历，我现在对这个框架有了全新的认识，所以想按照 webmagic 的规范搭建一个简单的 demo来体验 webmagic 的强大之处。<br>
以上就是我的爬虫系列博文，用文字记录点点滴滴，记录我这个非专业的爬虫玩家那些年遇到的坑，如果你准备学习 Java 网络爬虫，不妨关注一波，我相信你会得到一定的收获，因为我会用心的写好每一篇文章。</p>
]]></content>
    </entry>
</feed>